女生讀埋大土木工程 冀助城市發展

近年愈來愈多女性擔任工程師，理工大學土木及環境工程學系應屆畢業生葉靖童，因成長過程見證將軍澳由「一塊爛地」發展成繁榮的新市鎮，立志成為工程師；在學期間積極參與實習及海外交流，獲理大頒「最卓越學生獎」及「學院卓越學生獎」；另一名患有讀寫障礙的機電工程系應屆畢業生陳繼森，亦克服困難以優秀成績畢業，奪「學院卓越學生獎」，他將繼續深造，從事量子通訊的研究。

理大每年都會在各學系中，選出一名在學習及課外活動兩方面均衡發展的「卓越學生」，競逐「學院卓越學生獎」，再從八個學院的得獎者中，甄選出一名「最卓越學生」。土木及環境工程學系應屆畢業生葉靖童，是今年「最卓越學生獎」得獎者，她冀成為一名工程師，用專業知識服務社會。

自幼居於將軍澳的葉靖童，見證該區由「一塊爛地」逐步發展成繁榮便利、高樓大廈林立的新市鎮，當中有一群工程師在背後默默耕耘，加上自幼對數理科較感興趣，便立志以此為職，形容工程師就像社會這個「機器系統」中的一顆「齒輪」，推動社區發展。

為增加工作經驗，葉靖童積極參與實習及海外交流，曾代表理大到泰國曼谷參加「第八屆世界大學生領導研討會」，亦曾以「無國界工程師」籌委會會員及志願者身分，到緬甸進行探訪，並為當地居民安裝太陽能板、電燈、窗簾等；又於校內出任香港工程師學會理大學生分部主席等公職。

女生讀理大土木工程 冀助城市發展

讀寫障礙都攞到優異，poly 課程 難極有限